關於[香港戰爭]嘅幾點回應同補充

【以正視聽】香港戰爭已經無可能係一兩年打得贏

首先好多謝大家既支持同討論。 當中亦都有啲質疑，係度回應一下，希望大家多多指教，完善個論述：

1.) 「講到尾未又係叫人課金比眾志」

冇錯，重點的確係課金到，但唔係眾志。依個要講番去representative democracy到。本身依個制度就係讓人outsource 政治權力比政治領袖，因為 1. 一個人始終都要搵食，唔可以24/7留意政治 ； 2. 政治領袖理論上能力較高。

但香港而家個問題就係在於反共勢力長期積弱。諗下點解14年會拆大台，15年本民前崛起，19年要浴血街頭－－最大原因就係因為：

泛 民 廢

而泛民廢背後root cause 係成個生態圈出左問題。泛民背後資金唔多 → 不能擴張規模，不能蛇齋餅粽 → 不能高薪招攬人才 → 廢

evidence: 睇下有幾多人上得檯面？睇下幾多人係part-time議員，背後有正職？

所以我先唔想本土派同港獨派重蹈覆轍。14年後我地90後，00後投放時間，心力，甚至青春，前途 落政治。但人始終要搵食唔能夠每個月搵萬鳩幾蚊日日擺街站，甚至無償入政黨／做研究。

所以我先提倡要改變個生態，壯大政黨規模，等政黨有能力養得起啲人才。唔同政黨，你認為邊個值得擔大旗就應該實質支持。

其實唔止政黨，政治YouTuber，寫手，研究社都值得支持下。咁講好似要使好多錢，其實唔係，你唔一定要幾千幾千咁課。但幾十萬人每人課幾十幾百都會有好多錢。現實啲講，政治家都要有錢先生活到。希望咁樣可以令更多人才留到係政治圈，而唔係為生活去做AO，goldman sachs，律師樓。

2. 「暗屌我話我叫人放棄街頭抗爭」

關於街頭抗爭我係專登唔講既。因為永遠前線嘅野都係電光火石之間發生，而且每一次都唔同，唔能夠下下用上帝視覺指點江山。

而關於街頭抗爭/體制外抗爭，我本身suggest既野就係為未來再次出現既街頭抗爭做準備。

3. 「成立更有火力組織好過啦，嘥鳩氣」

依個亦係點解我話要儘早將海外流亡組織成型既原因。大家可以睇下早排幾單軍火手足被捕既原因都係因為由海關開始trace。即係由正常途徑入口，即使你點樣拆件運都好難100％安全。

我相信由海外流亡組織開始策劃，之後再用非正常途徑運會好啲。詳情要向各位指教。

其實之前[香港戰爭]個篇文重點唔係抗爭路線既比重應該點樣計。重點係應該盡快改變我地既生活模式同心態。

其實反對大台原因係驚大家會似14 15年咁又輸一次

依個post唔會有五毛入嚟，太戰略性，我幫你推post la

再幫手推

咁你又記唔記得14,15年叫拆大台叫得最大聲果班係咩人?

(提示: 一個姓陳, 兩個姓黃)

天琦當年都支持拆大台，唔信的話問下本民前班人

反而點樣防止中共間諜先重要

佢初期咁諗我絕對理解
亦無可否認泛民果陣既積病係好嚴重(大中華膠、老屎忽文化、棧戀議席.......)

不過後期既佢都講過:

「.........但係香港都變到咁，成班人都去哂坐監，仲有本錢內鬥咩？無啦，仲關唔關邊個揸住民主運動大旗的事？呢個已經唔係問題。當一個又一個，十零廿歲、三十幾歲的人要為香港坐監時，仲有乜嘢可以做，令呢班人的付出唔會白廢？我係咁諗。」

再睇返鄺神, 許智峯, Heidi Chu, 慢必呢班新一代泛民帶黎既改變
我覺得就算本土/獨派, 都應該係時候調整下心態

手足夠黃既做海關好過
方便大家

推呢d 好過仲係到講咩唔好影藍店大頭呢d岸鳩野

我始終覺得拆大台係令新一代政治人物醒覺的時候，當日見到班泛民政治老鬼不斷拉住黃之峰遊說唔好升級，唔好得罪共産黨，最後咪原來係令民氣全消的舉動

Agger，我哋連登係需要戰略post多過批判post

事實係消耗民氣呢句跟本係最廢up既terms
反送中持績咁耐, 有起有落, 民氣有無消耗過?
有人話勇武, 有人話黃圈, 有人話35+, 有無話邊一面多人支持就會排斥其他路線?
無

我覺得今次同上次運動最大分別唔係有無大台
而係大家都明海納百川, 和勇不分先係可持續發展
上次既拆大台, 我唔否認係打醒左泛民, 同埋俾左本土派既生長空間
但我覺得最錯既一步係大家拆台拆到變教條主義
拆埋學聯之後, 而家大學淪陷到咩樣?

雖然我唔想分化，但如果你係新界東區議員，你就知道依家高佬庭仲當自己大佬咁對其他獨立區議員指指點點

如果政治老鬼思想不除，我哋自己人一定互插死晒

有組織不等於大台，大台都可以開花

五毛會帶風向，叫你轉場